
\task{
	Две частицы движутся вдоль одной прямой навстречу друг другу со скоростями $v_1$ и $v_2$
    соответственно. После их  абсолютно неупругого столкновения скорости частиц равны $v$. Найти
    отношение масс частиц.
}

\taskpic{
	Через два блока, подвешенных на одной высоте, переброшена длинная нерастяжимая нить, к концам которой
    прикреплены два одинаковых груза. К середине нити прикрепляют ещё один такой же груз и отпускают без
    начальной скорости. Расстояние между осями блоков равно $2\ell$. Чему равна скорость центрального
    груза когда он проходит положение равновесия?
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0.7, 2) circle (0.2);
        \draw[thick] (3.3, 2) circle (0.2);
		\draw[thick] (0.5, 2) -- (0.5, 0);
        \draw[thick] (3.5, 2) -- (3.5, 0);
		\draw[thick] (0.7, 2.2) -- (3.3, 2.2);
		\draw[thick, fill = white] (0.25, 0.5) rectangle (0.75, 0) node[blue, midway] {$m$};
		\draw[thick, fill = white] (3.25, 0.5) rectangle (3.75, 0) node[blue, midway] {$m$};
		\draw[thick] (2, 2.2) -- (2, 1.5);
		\draw[thick, fill = white] (1.75, 1.5) rectangle (2.25, 1) node[blue,midway] {$m$};
		\draw[fill = black] (0.7, 2) circle (0.04) (3.3,2) circle (0.04);
		\draw (2, 2.5) node[blue] {$2\ell$};
	\end{tikzpicture}
}  

\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.160}
